「突發」人大常委下周議程不見港區國安法惹起揣測

「突發」人大常委下周議程不見港區國安法惹起揣測

根據新華社消息，全國人大常委會委員長栗戰書日前在北京主持人大常委會第五十九次委員長會議，決定人大常委會下次會議將於本月18日至20日在北京舉行，但官方列出的議程明顯未見眾所關注的港區國安法，引發多方面的揣測。有建制派相信國安法仍然可以在月底人大常委召開特別會議而得到通過，但也有評論認為北京有可能在港區港安法立法一事上，採取以退為進的策略，避免國際的圍堵。
廣告

人大常委這6月18日的會議議程，根據新華社的報道，卻令人意外地未見安排港區國安法的討論。在此之前，由於人大常委的決定經過新華社發稿的修訂，多了“香港加快推進相關立法”幾個字，多個建制派人士包括港區人大代表葉國謙和基本法委員會副主任譚惠珠都相信港區國安法的具體條文將在6月份的人大常委會議通過。

對這次人大常委會議未見安排港區國安法一事，有建制派聲稱接獲上頭消息，人大常委會將於今月內處理港版國安法，不會拖至8月。按慣例，人大常委會逢“雙月份”開會。

而香港01則引述另外一名接近北京消息人士指，估計18日至20日的會議上，人大常委會會在“其他議程”一項內提出，指示有關部門就“港版國安法”向香港社會收集回來的意見，儘快進行梳理及作出總結，然後再在下一次人大常委會會議上正式提出“港版國安法”的具體內容方案，審議及表決通過，“這樣做可以突顯中央充份考慮及尊重港人的意見”。該人士分析，基於這個操作，18日至20日會議的審議議程中，便不見港版國安法。

該人士又預料，中央會以破格方式處理“港版國安法”，顯示顧及港人意見之餘，亦達到速戰速決之效，就是在月底便召開另一次會議，審議及表決通過“港版國安法”。該人士說：“人大常委會一個月內召開兩次會議，過往罕有這樣做，但為了更好處理港版國安法，中央可以特事特辦。”

該人士表示，從時間上看，人大常委會在26、27日或 29日、30日召開另一次會議的機會很高，“專門審議一條港版國安法，兩日時間應已足夠。”

不過蘋果日報熟悉中共政治操作的資深評論李怡卻認為，中國若從自身的利益考慮，是有可能暫時擱置港版國安法的。他在11日刊登的文章中指出，訂立港版國安法明顯違反《中英聯合聲明》承諾，是向西方國家提供圍攻中國的彈藥，中國會因此失去引進高科技、結算美元、引入外資的窗口，外交上使中國更形孤立。

文章繼續指出，儘管許多國家對制裁中國態度謹慎，但口頭聲明反對，顯示這些國家極可能私下給中國嚴重警告，迫使中國不能不重新考慮。美國具體的制裁還沒有作出，但特朗普和蓬佩奧言辭凌厲，而中國官方的回應卻相對軟弱。因此，中國“縮沙”（臨陣脫逃），人大不立法，改由香港為23條立法，也有可能。加上已有香港法律界人士配合作出提議了。

但他同時指出，對於香港人來說，這決非好消息。因為由香港立法，美國和西方就少了制裁的理由。而香港立法，實際上與中國立法在內容上不會有大分別。

尻縮左

黎啦 驚咩姐

一縮沙就弊, 到時D左膠又牙斬斬

冇人FC

快啦屌

如係真咁，我地D BNO平權啊, 綠卡無晒啦

一縮就輸比港獨分子，小美國

我地D 綠卡無晒呀

冇可能會縮
連登仔唔好再推呢D冇事實根據既風向POST

唔信支共會縮

除咗人大公開開會話縮，否則點都侵犯一國兩制
（2800個人投票我睇你點縮）

議而不決

我地的綠卡呀

我要做英國人呀屌

咪傻啦，不公開宣布實行，但可以暗地裡捉人

縮沙正屎忽鬼。

咪撚縮呀

唔好呀

本身都有辦法捉人
係都要明目張膽立法攪到外國有借口入，中共除咗弱智無其他原因

縮咗美國無位入，香港人又會被溫水煮蛙

係縮呢幾日就唔會放啲擦鞋狗出黎周圍吠啦

唔係依家先黎縮呀 垃圾

咪縮呀，我要BC呀

縮沙正契弟

點會縮吖支狗

好似幾日前就講左

縮親王習近平三世扯唔起旗

香港班官撐到咁拫先嚟縮?
仲仆街過耶穌冼猶大

係時候化身小粉紅北上鼓勵國家立法，避免香港給美國分裂出去

班狗官奶到雪雪聲先黎縮真係會笑死
楊潤紅同比卡超奶到走火入魔
班紅政司、紅官都奶到痴哂線

唔會停啊嘛......
停左香港人D綠卡、BNO點算
咁難得中共港共打開香港大門比全世界帶香港人同佢地D錢走....
如果臨門一腳實在太慘了...

啱，習總一日喺度，都係面子大於一切

你縮咪挑到你唔縮囉
要日日提 時時提 秒秒提

一聲令下霸王硬上弓咪得囉~
駛咩諗咁多

咪撚縮呀。大灣區等緊你班賣港賊㗎。

屌你老母攬炒啦做咩唔快D立法呀

你唔係驚呀支那豬?

屌你老母縮沙正契弟呀共產黨，驚攬炒？

突然宣布

唔信會縮 一縮我習大顏面何存

五眼聯盟國藉平權沒啦

一縮反而美國就知點玩
咁當然英國bno 就會睇定d

舊聞就唔好推啦

pin this la

驚？ 屌你老母 垃圾

縮咗死全黨

條link好驚驚

個小學生
一手好牌搞成咁

想拖下拖下當無件事
(不過香港班天才官員就日日提住)

咪撚縮呀屌你老母

唔會縮啦

我地偉大嘅祖國竟然向黃之瘋呢班港獨份子低頭

第一步已經做錯

唔立正契弟

董伯：唔講等於不存在

袁弓夷救落：唔洗猜度中港傳聞，現在一切只要睇美國。

唔撚係掛
國安法廿三條乜春都即刻要立法
我要居英權啊

做得中國共產黨隻狗就預咗要俾中國共產黨出賣
堂堂一個大國成日講完唔算數仲學人做生意，偷呃拐騙No.1

但太出名嘅人好似g峰好難暗捉，要捉呢啲要有法律擋箭牌

政府啲鳩官幫口打哂飛機
宜家點兜

銅鑼灣書店咁 柒一次都冇玩咁大

其實佢縮唔縮香港都已經玩完
佢一時提國安法 一時又唔提已經係威脅緊香港人同外資

似特別拎出黎搞多啲

G峰仲要係同美國國會議員係好朋友

一定要寫左係agenda先傾得架咩

多謝李柱銘

咋架

東亞病夫支那狗
俾人嚇兩下就退 抵你一世俾人睇唔起

快刀斬亂麻
快快手攪掂外國都吹你唔漲
大陸係要玩資本主義發明既「法律」，人地咪大條道理攪9你而你無say。

廣告都買到行晒
你唔係唔立呀嗎

咪縮啊屌

我睇于非，話佢冇可能縮
大家點睇于非呢個kol？（btw幾靚仔

【華哥好好傾】李柱銘計掂條數，所以支持23條立法

一縮

台灣已暫緩救港方案
英國🇬🇧BNO平權又乘機走數
美國侵侵頂唔到下次大選

咪縮啊

又話亮劍又叫人後果自負講咗幾廿年
亮劍未呀屌 就嚟生銹喇

燒山隻狗, 以前淨係識係則邊附和

#內地探子回報
中共內部消指習近平態度堅決
認為無論對美國、歐洲、日本
還是台灣、香港
必須強勢出擊
絕不妥協，決不退讓
中共中央智囊指目前研判
特朗普未必連任成功
美國可能會有實質的軟化

出自tg grp港島東。鷹眼
佢收啲料真心幾準

快撚d啦，好多人等緊英國藉

唔強推正契弟
走數死全家

慈禧當年都敢出萬國宣戰詔書，現今支那雜帝連立香港國安法都縮縮吓咁

咪撚縮啊NMSL

戰狼交外都無撚打柒印度啦

過硬, 中共最叻扮野
唔會縮, 一縮佢要pay足有突

唔好唔立阿 屌你老母

唔係幾明
之前唔係話通過左咩
對大陸個d野真係唔太熟

噚日嘅新聞？仲要支那01…

呢兩日已經好多評論分析，支那係唔會縮㗎，唔好咁多幻想，鬆懈咗自己嘅鬥志呀！

今日612一週年，大家要記住犧牲咗嘅手足，同埋今年以嚟付出咗幾多代價…而冷血嘅支共、港共又點樣回應我哋合理嘅訴求？

做乜撚啫, 又話別國唔準說三道四

你唔撚好縮

唔知如為下個月就總統大選

咪撚縮啊，屌你老母

等緊國安法，佢先係攬炒嘅推動力！

咪撚縮呀屌

快啲過啦
英國等緊我

也都唔再講，扮無發生過。 反正班撚屌都唔係未柒過。 “我唔知，唔清楚，我睇唔到”

如果國安法收返 係攞嚟推動23條
呢招都夠絕
李柱銘仲on99講真話幫佢維穩
雖然我唔信會咁
一定係繼續推硬食制裁

http

樓主

咪撚縮呀屌你老母！！！！！！
攬炒囉！！！！！！！！！

唔係驚呀 定係想拋個波去立法會扮吓嘢呀

縮乜鳩呀

唔好撚縮呀屌你老尾

縮咗就推23條

突發出現 又突發消失

華記都share，你三毛嚟？

唔係話月尾咩？

成年做同一樣嘢 迫佢立

攬炒呀 一係畀五大訴求 唔係 you can't stop us

無錯 佢係要六月底加開特別會議 一統所有聲音

今次我信burnhill 過硬
習大擺晒架步根本無得縮

唔好縮呀屌你，扯到行晒會陽委

唔好縮丫，面子要緊，
只有一中！

敵退我進

你就三毛喇，
share 華生話李柱銘，支持23條立法就就想屈毛?
咁MyRadio 都提李柱銘支持23條立法，你又點解釋呀？

屌佢咪撚縮

我要擁抱大英帝國既懷抱

淆底

唔好再呃自己出面一切正常

屌你咪縮啊 盡地一煲一齊死

縮咗正契弟

前幾日咪講咗囉
根本冇縮到

唔好有幻想啦

開行曬所有野 邊有可能唔過

支那賤種真係好撚廢，比香港唔落面都縮
正宗賤骨頭，食硬唔食軟

駛乜擺落議程
講「沒有」三次就過架啦
20秒都唔駛

其實真係好難講

連北約都出埋聲

我估中共真心淆底

大佬以美國為首既北約聯盟

有咩依郁真係會打柒佢架

再講大聲啲囉

香港獨立，唯一出路

唔好縮啊

屌你老母，總加速師咪撚縮呀

睇完呢個post可以買定英國機票 唔好同我爭

old news
咪話咗月底會開特別會議

係咪知道中計了

我唔要做中國人 我要綠卡同BC呀
快啲立法

美國唔好縮啊，中共愈係縮就越進，打撚到佢傷殘，唔好同佢講道理

MolaMola
我張綠卡 我既BNO平權

唔立我去民建聯示威！你地班政協唔係中國人！

升

應得不承認共產黨都會跟程序做事

唔好中港獨份子嘅圈套

理解正確 呢個真 縮左佢又會吊命

唔通真係轉廿三條？

連登炒車多